努力終有成果

本人是自僱人士,03年去一間銀行申請信用卡,職員說.如未能出示他們認可的,建議我徹回申請。06年去I.T購物完,申請另一間銀行的信用卡,縱使那時本人已正供樓〈只能在財務公司〉也出示一張證券月結單,但仍被拒絕,我已經知道,以我們這類人士是很難申請的。
在2011年前,我只有一張AIA信用卡,那是97年買保險,之後跟單附送,一直沿用到現在,或許人生的劇情就是這樣發展,如此變成唯一信用卡陪我渡過了往後所有歲月印證。
科網爆破,沙士其間和之後,本人憑藉唯一信貸循環使用渡過難關,或許當年數萬的信貸是微量的,但對起步者來說,每一元都非常關鍵；或許能挺得住就能延續下去,這是別人說的,人生在風雨中成長。
2011年下半年,突然收到恒生預批的6萬enjoy卡,還註明無須薪金証明,如此,我擁有了人生首張恒生信用卡,本人真的非常開心。接着數月後,因本人早年搵食習慣,把餘下的都放在證券行累積股票,但隨著累積多了,我把它們分別注入兩間銀行,如此,我變成理財客,再獲贈信用卡。
其實本人並不虛榮,有沒白金卡用對生活沒影響,但對一個中三輟學生來説,由零堅持到今天,今天每間銀行 送贈我的,都彷似一枚英雄勳章,它更象徵表揚無數我們這類學歷不高,努力不懈的成果。
時光飛逝,我沒有忘記當初的渴望,一張滙豐信用卡,所以我去申請了。其實申請前我是沒有把握,只因過往但凡由我申請的,都沒有過成功例子。我有想過.如果今次申請再被拒絕,為了滙豐,我相信還有下一次。但凡有能力的人,都希望和滙豐有聯繫,不理以什麼形式的開始,都有着我成長與追尋夢想的蘊含意義；特別在當天！
那次,我決定放棄再填寫職業這一欄。我記得我數過交了28頁紙,厚厚的一叠；我平時的出入數,自動轉賬什麼、什麼的,還用筆圈着註解；我的供樓紀錄,股票交收,利息收入；不填某一欄,我都算交出我全部履歷；我的人生除了這些,我已沒其他能証明自己。
兩個星期後,我打開信箱,內裡只有一封信,一封我在語音已知結果的信,我嘗試用手去觸摸,觸摸紙頁內裡我能摸到的答案,一張滙豐信用卡,終於讓我觸摸得到。
人愈大,眼淚愈會在臉上絕跡,但我記得曾為過一封未拆的信而淚崩過。不再以職業、學歷對我評價,這是我漫長歲月裡終於能証明到的事。
2013年,我又主動申請多兩間銀行的信用卡,仍然留空某一欄都很快獲批核,並意外知道在我未填的一欄會被加上投資客一職,但不管如何,我現時已有七間銀行十張信用卡了,除了滙豐以外,餘下九張都是白金卡。回顧以往歲月，我卻沒有忘記當初是如何的渴望。
最後，謝謝你們聆聽我的故事，請緊記我可以，你們都可以！

感動到咸